[{"id":0,"article":"Die Karrierechancen in der IT-Branche sind groß, insbesondere für Frauen. Laut einer Studie des Deutschen Kreuzes gibt es bei deutschen Unternehmen mehr als 200.000 offene Stellen im Bereich der Informatik und Telekommunikation. Allerdings gehören nur etwa 20 Prozent von ihnen Frauen an. Dies liegt nach Ansicht von Experten daran, dass Mädchen oft weniger Kontakt zu Technologie haben als Jungen und dadurch ihre Interessen und Fähigkeiten in diesem Bereich nicht entwickeln können.","questions":[{"question":"Wie viele offene Stellen im Bereich der Informatik und Telekommunikation gibt es bei deutschen Unternehmen?","answers":["100.000","200.000","500.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Um wie viel Prozent mehr Frauen als Männer in der IT-Branche arbeiten?","answers":["10%","20%","50%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum haben Experten angenommen, dass Mädchen ihre Interessen und Fähigkeiten in der IT-Branche nicht entwickeln können?","answers":["Weil sie weniger Kontakt zu Technologie haben","Weil sie mehr Geld verdienen","Weil sie weniger intelligente Menschen sind"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":1,"article":"Die Karrierechancen von Frauen in Führungspositionen haben sich im Laufe der Jahre erheblich verbessert. Laut einer Studie des McKinsey-Think-Tanks erreichen Frauen heute in Deutschland etwa 30 Prozent aller Leitungen und Führungsetagen. Dies ist ein beachtlicher Fortschritt, da es vor zehn Jahren noch nur etwa 15 Prozent waren. Es gibt jedoch immer noch viele Herausforderungen zu überwinden, bevor Frauen die gleiche Chancengleichheit wie Männer haben werden.","questions":[{"question":"Wie viele Prozent aller Leitungen und Führungsetagen in Deutschland erreichen Frauen nach einer Studie des McKinsey-Think-Tanks?","answers":["20 Prozent","30 Prozent","40 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent von Frauen in Führungspositionen gab es vor zehn Jahren nach Angaben der Studie?","answers":["20 Prozent","15 Prozent","10 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein beachtlicher Fortschritt in der Anzahl Frauen in Führungspositionen nach Angaben der Studie?","answers":["Die Zahl von 20 auf 40 Prozent","Der Fortschritt von 15 auf 30 Prozent","Die Zunahme von 10 auf 50 Prozent"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":2,"article":"Die Karriere als Luftverkehrscontroller ist eine anspruchsvolle Aufgabe, die hohe Konzentration und präzise Arbeiten erfordert. Ein Controller muss in der Lage sein, mehrere Flugzeuge auf einer bestimmten Höhe zu koordinieren und sicherzustellen, dass sie sich nicht kreuzen oder kollidieren. Durch die Verwendung von Radar und anderen Kommunikationsmitteln kann ein Controller seine Aufgaben effizient ausführen. Es ist wichtig, dass er sich ständig auf dem neuesten Stand hält und sich fortbildet, um sicherzustellen, dass er die neuesten Technologien und Vorschriften versteht.","questions":[{"question":"Wofür benötigt ein Luftverkehrscontroller Radar?","answers":["Zur Beobachtung von Wetterbedingungen","Zur Koordinierung von Flugzeugen","Zur Kommunikation mit Piloten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wieso ist es wichtig, dass ein Luftverkehrscontroller sich fortbildet?","answers":["Damit er mehr Geld verdienen kann","Damit er die neuesten Technologien und Vorschriften versteht","Damit er weniger Stress hat"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür ist hohe Konzentration wichtig für einen Luftverkehrscontroller?","answers":["Damit er sich besser konzentrieren kann","Damit er mehrere Flugzeuge koordinieren kann","Damit er sich besser pausieren kann"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":3,"article":"Die Karriereplanung ist ein wichtiger Schritt für Menschen, die sich auf dem Arbeitsmarkt etablieren möchten. Eine Studie der Universität Oxford hat ergeben, dass 80 Prozent aller Berufstätigen ihre Karriereentwicklung nicht geplant haben. Dies kann zu einer Fehlplatzierung im Unternehmen führen und somit zum Verlust von Zeit und Ressourcen. Daher ist es wichtig, sich frühzeitig mit den eigenen Zielen und Stärken auseinanderzusetzen, um eine sinnvolle Karriere zu gestalten.","questions":[{"question":"Warum ist es wichtig, sich frühzeitig mit den eigenen Zielen und Stärken auseinanderzusetzen?","answers":["Damit man Zeit und Ressourcen verliert","Damit man eine sinnvolle Karriere gestalten kann","Damit man nie einen Job findet"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist die Folge, wenn man keine Karriereentwicklung plant?","answers":["Eine bessere Platzierung im Unternehmen","Ein Verlust von Zeit und Ressourcen","Kein Erfolg mehr"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent aller Berufstätigen haben ihre Karriereentwicklung nicht geplant?","answers":["20 Prozent","80 Prozent","100 Prozent"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":4,"article":"Die berühmte Physikerin Marie Curie hat in ihrer Forschung entscheidende Beiträge zum Verständnis von Radioaktivität geleistet. Ihre Entdeckungen führten zu einer Revolution in der Medizin und förderten die Entwicklung neuer Therapien gegen Krebs und andere Krankheiten. Durch ihre Arbeit haben wir heute bessere Möglichkeiten, um die Gesundheit von Menschen zu schützen und zu heilen.","questions":[{"question":"Worin haben die Forschungen von Marie Curie entscheidende Beiträge geleistet?","answers":["Zur Entdeckung des Antibiotikums","Zum Verständnis von Radioaktivität","Zur Entwicklung des Computers"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Krankheiten wurden durch die Entdeckungen von Marie Curie behandelt?","answers":["Krebs und andere Krankheiten","HIV und Krebs","Diabetes und Alzheimer"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Folgen haben die Forschungen von Marie Curie für die Gesundheit von Menschen?","answers":["Bessere Möglichkeiten, um die Gesundheit von Tieren zu schützen","Bessere Möglichkeiten, um die Gesundheit von Menschen zu schützen und zu heilen","Bessere Möglichkeiten, um die Gesundheit von Pflanzen zu schützen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":5,"article":"Die Karriere von Frauen in der IT-Branche hat sich in den letzten Jahren rapide entwickelt. Laut einem Bericht der McKinsey-Stiftung erreichen Frauen heute 28 Prozent aller Führungspositionen in diesem Sektor, was ein Anstieg von 15 Prozent im Vergleich zu 2015 darstellt. Dieser Trend wird auch auf die wachsende Nachfrage nach IT-Fachleuten zurückgeführt, da Unternehmen ihre digitale Transformation vorantreiben und mehr Spezialisten benötigen.","questions":[{"question":"Welches Unternehmen ist für den Bericht über die Frauen in der IT-Branche verantwortlich?","answers":["McKinsey-Stiftung","Google","Microsoft"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Prozent aller Führungspositionen in der IT-Branche werden von Frauen erreicht?","answers":["15%","20%","28%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum wird die wachsende Nachfrage nach IT-Fachleuten zurückgeführt?","answers":["Aufgrund der sinkenden Nachfrage nach IT-Dienstleistungen","Da Unternehmen ihre digitale Transformation vorantreiben und mehr Spezialisten benötigen","Weil Frauen in der IT-Branche immer weniger arbeiten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":6,"article":"Die Karriere von Frauen in der Technologiebranche hat sich in den letzten Jahren dramatisch verändert. Laut Statistiken des Bundesministeriums für Bildung und Forschung stieg der Anteil weiblicher Studierender im Bereich Informatik zwischen 2005 und 2018 um mehr als 50 Prozent. Dieser Trend wird auch auf die steigende Nachfrage nach IT-Fachleuten zurückgeführt, die in verschiedenen Branchen eingesetzt werden können. Frauen in diesem Bereich haben jedoch oft noch immer ein geringeres Einkommen als ihre männlichen Kollegen. Es ist daher wichtig, dass Unternehmen sich mehr um Gleichstellung und Diversity bemühen, um den Frauen in der IT-Branche weitere Karrierechancen zu bieten.","questions":[{"question":"Wer ist das Bundesministerium, dessen Statistiken den Anteil weiblicher Studierender im Bereich Informatik zwischen 2005 und 2018 aufzeigen?","answers":["Bundesministerium für Wirtschaft","Bundesministerium für Bildung und Forschung","Bundesministerium für Gesundheit"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum wird der Trend zu mehr weiblichen Studierenden im Bereich Informatik auf die steigende Nachfrage nach IT-Fachleuten zurückgeführt?","answers":["Weil Frauen in diesem Bereich ein geringeres Einkommen haben","Weil Unternehmen sich nicht um Gleichstellung bemühen","Weil es eine steigende Nachfrage nach IT-Fachleuten gibt"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum ist es wichtig, dass Unternehmen sich mehr um Gleichstellung und Diversity bemühen?","answers":["Weil Frauen in diesem Bereich ein geringeres Einkommen haben","Weil es die Karrierechancen von Frauen verbessert","Weil es die Nachfrage nach IT-Fachleuten reduziert"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":7,"article":"Der berühmte Forscher Stephen Hawking hat erst kürzlich seine Forschungen über die Schwarzen Löcher veröffentlicht. Nachdem er Jahre lang an diesem Projekt gearbeitet hatte, wurde sein Buch zu einem Bestseller in der ganzen Welt. Hawking ist bekannt für seine Arbeit am CERN und seine Erkenntnisse über den Ursprung des Universums. Seine Forschungen haben uns tieferes Verständnis von Raum und Zeit gegeben.","questions":[{"question":"Wer hat Forschungen über Schwarze Löcher veröffentlicht?","answers":["Stephen Hawking","Albert Einstein","Galileo Galilei"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Woran ist Stephen Hawking bekannt?","answers":["Seiner Arbeit am CERN","Seiner Erkenntnisse über den Ursprung des Universums","Seinem Buch über Schwarze Löcher"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Ergebnis hat Hawking's Forschungen gebracht?","answers":["Ein tieferes Verständnis von Materie und Energie","Ein tieferes Verständnis von Raum und Zeit","Ein tieferes Verständnis von Biologie und Chemie"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":8,"article":"Die Karriere von Frauen in der IT-Branche hat sich in den letzten Jahren erheblich verbessert. Laut einer Studie erreichen heute etwa 30 Prozent aller Informatiker und Ingenieurinnen einen hohen Karrierestatus. Dieser Anstieg wird insbesondere durch die steigende Nachfrage nach Frauen in Führungspositionen begründet. Viele Unternehmen bemühen sich, eine bessere Ausgewogenheit im Geschäft aufzubauen, indem sie Frauen in Leadership-Positionen einstellen. Durch diese Bemühungen erhöht sich auch die Attraktivität für junge Frauen, sich für eine Karriere in der IT zu entscheiden.","questions":[{"question":"Warum hat sich die Karriere von Frauen in der IT-Branche verbessert?","answers":["Durch steigende Nachfrage nach Männern in Führungspositionen","Durch die Bemühungen Unternehmen, eine bessere Ausgewogenheit im Geschäft aufzubauen","Durch die Abnahme von Frauen in der IT-Branche"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Prozentsatz aller Informatiker und Ingenieurinnen erreicht heute einen hohen Karrierestatus?","answers":["20 Prozent","30 Prozent","40 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist die Attraktivität für junge Frauen, sich für eine Karriere in der IT zu entscheiden, erhöht?","answers":["Durch die Abnahme von Frauen in der IT-Branche","Durch die steigende Nachfrage nach Frauen in Führungspositionen","Durch die Bemühungen Unternehmen, eine bessere Ausgewogenheit im Geschäft aufzubauen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":9,"article":"Die Karriere von Frauen in Führungspositionen hat sich in den letzten Jahrzehnten deutlich verbessert. Nach Angaben der Weltbank arbeiten heute fast 50 Prozent aller Managerinnen in Unternehmen, die einen Umsatz von mehr als einer Million Dollar erzielen. Die höchste Quote an weiblichen Führungskräften findet man jedoch in den Gesundheits- und Bildungsbereichen. Eine Studie der McKinsey-Stiftung kam zu dem Ergebnis, dass Frauen in diesen Branchen 27 Prozent aller leitenden Positionen innehaben.","questions":[{"question":"In welchen Branchen finden sich die höchste Quote an weiblichen Führungskräften?","answers":["Gesundheits- und Finanzwesen","Gesundheits- und Bildungsbereichen","Industrie- und Handel"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent aller Managerinnen arbeiten in Unternehmen, die einen Umsatz von mehr als einer Million Dollar erzielen?","answers":["10 Prozent","30 Prozent","50 Prozent"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was kam nach der Ergebnis einer Studie der McKinsey-Stiftung heraus?","answers":["Dass Frauen in Führungspositionen unterrepräsentiert sind.","Dass Frauen in diesen Branchen 27 Prozent aller leitenden Positionen innehaben.","Dass Frauen in Unternehmen, die einen Umsatz von mehr als einer Million Dollar erzielen, dominieren."],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":10,"article":"Die Karriere von Frauen in Führungspositionen hat sich im letzten Jahrzehnt signifikant verbessert. Laut einer Studie der Universität Harvard ist die Zahl von weiblichen CEOs von 1% auf 7% gestiegen. Dieser Anstieg wird auf eine Erhöhung des Selbstvertrauens und eine Verbesserung der Bildungschancen zurückgeführt. Eine weitere Studie zeigte, dass Frauen in Führungspositionen mehr als doppelt so viele Innovationen entwickeln wie Männer. Dies könnte daran liegen, dass Frauen ein breiteres Perspektiv auf die Welt haben und sich besser an neue Herausforderungen anpassen können.","questions":[{"question":"Warum hat sich die Zahl von weiblichen CEOs im letzten Jahrzehnt signifikant verbessert?","answers":["Eine Erhöhung des Selbstvertrauens","Eine Verbesserung der Bildungschancen","Ein Zuwachs an Frauen in Führungspositionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Studie zeigte, dass Frauen in Führungspositionen mehr als doppelt so viele Innovationen entwickeln wie Männer?","answers":["Eine Studie der Universität Harvard","Eine weitere Studie","Ein Zitat aus einem Bericht"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum entwickeln Frauen in Führungspositionen mehr als doppelt so viele Innovationen wie Männer?","answers":["Sie haben ein breiteres Perspektiv auf die Welt","Sie sind besser an neue Herausforderungen anpassen","Sie haben mehr Erfahrung"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":11,"article":"Das berufliche Potential von Frauen wird immer mehr anerkannt und geschätzt. Eine Studie des OECD zeigte kürzlich, dass Frauen in den USA im Durchschnitt 15% mehr verdienen als Männer, wenn sie denselben Job ausüben. Dieser Trend setzt sich auch auf internationaler Ebene fort: Laut einem Bericht der Weltbank sind Frauen in 87% der untersuchten Länder stärker vertreten in Führungspositionen als 20 Jahre zuvor.","questions":[{"question":"Was zeigte eine Studie des OECD kürzlich?","answers":["Frauen verdienen weniger als Männer","Frauen verdienen mehr als Männer","Es gibt keine Daten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent mehr verdienen Frauen in den USA im Durchschnitt als Männer?","answers":["10%","15%","20%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Länder sind nach einem Bericht der Weltbank stärker vertreten Frauen in Führungspositionen?","answers":["50%","75%","87%"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":12,"article":"Die Karriere eines Programmierers ist äußerst anspruchsvoll und erfordert ständige Weiterbildung und Aktualisierung von Kenntnissen. Derzeit gibt es eine hohe Nachfrage nach Spezialisten im Bereich der Künstlichen Intelligenz, weshalb sich viele junge Menschen für diese Karriereentscheidung entscheiden. Ein Programmierer muss jedoch nicht nur über umfassende Programmierkenntnisse verfügen, sondern auch die Fähigkeit haben, komplexe Probleme zu lösen und effizient zu arbeiten.","questions":[{"question":"Was ist die Hauptforderung an Programmierern?","answers":["Ständige Präsentation von eigenen Arbeiten","Ständige Weiterbildung und Aktualisierung von Kenntnissen","Hohe Nachfrage nach Spezialisten im Bereich der Künstlichen Intelligenz"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was muss ein Programmierer haben?","answers":["Eine gute Ausbildung in Mathematik","Umfassende Programmierkenntnisse und Fähigkeit, komplexe Probleme zu lösen","Eine hohe Nachfrage nach Spezialisten im Bereich der Künstlichen Intelligenz"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum entscheiden sich viele junge Menschen für die Karriere eines Programmierers?","answers":["Weil es eine einfache und unterhaltsame Arbeit ist","Weil es eine hohe Nachfrage nach Spezialisten im Bereich der Künstlichen Intelligenz gibt","Weil es keine Ausbildung benötigt"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":13,"article":"Die Karriere von Frauen in leitenden Positionen hat sich in den letzten Jahren beträchtlich verbessert. Nach einer Studie der McKinsey-Gruppe erreichen 2022 insgesamt 34% aller Managerstellen eine Frau. Im Vergleich dazu waren es 2015 noch 23%. Die meisten Frauen finden Arbeit in den Bereichen IT, Gesundheit und Finanzen. Ein Grund für diese Entwicklung ist die steigende Zahl von Frauen an Universitäten und der vermehrte Einsatz von Diversity-Strategien in Unternehmen.","questions":[{"question":"Woran ist die steigende Zahl von Frauen in leitenden Positionen zurückzuführen?","answers":["Steigender Anteil von Frauen an Universitäten","Vermehrter Einsatz von Diversity-Strategien in Unternehmen","Zunehmender Bedarf nach Frauen in IT-Bereich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchen Branchen finden die meisten Frauen Arbeit?","answers":["IT, Gesundheit und Finanzen","Industrie, Handel und Tourismus","Verwaltung und Bildung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr erreichten Frauen 23% aller Managerstellen?","answers":["2015","2022","2018"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":14,"article":"Die Karriere als IT-Spezialist ist heutzutage äußerst attraktiv, da sich das Berufsbild ständig entwickelt und neue Herausforderungen auftreten. Derzeit gibt es etwa 2,5 Millionen IT-Fachkräfte in Deutschland, von denen viele junge Menschen sind, die sich für eine Karriere in diesem Bereich entscheiden. Eine der wichtigsten Tätigkeiten eines IT-Spezialisten ist die Lösung komplexer Probleme mittels Programmierung und Analyse von Daten.","questions":[{"question":"Wie viele Millionen IT-Fachkräfte gibt es derzeit in Deutschland?","answers":["1 Million","2,5 Millionen","3 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist eine wichtige Tätigkeit eines IT-Spezialisten?","answers":["Die Erstellung von Software","Die Lösung komplexer Probleme mittels Programmierung und Analyse von Daten","Das Management von IT-Projekten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele junge Menschen entscheiden sich für eine Karriere in diesem Bereich?","answers":["Einige Dutzend","Viele","Keine"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":15,"article":"Die Karriere eines Unternehmers ist geprägt von Risiken und Herausforderungen, aber auch von großartigen Erfolgen. Der Gründer von Apple, Steve Jobs, z.B., verkaufte sein erstes Unternehmen, das sich auf Animationen spezialisiert hatte, an Disney, bevor er zu Apple kam und die Welt mit revolutionären Produkten wie dem iPod, iPhone und iPad beeindruckte. Ein weiterer Beispiel ist Elon Musk, der Gründer von Tesla und SpaceX. Er startete sein erstes Unternehmen, Zip2, das eine Online-Plattform für Lokalanzeigen anbot, bevor er zu PayPal kam und es an eBay verkaufte.","questions":[{"question":"Wer verkaufte sein erstes Unternehmen an Disney?","answers":["Steve Jobs","Elon Musk","Bill Gates"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo kaufte Elon Musk sein zweites Unternehmen, nachdem er Zip2 verkauft hatte?","answers":["eBay","Apple","Tesla"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was bot das Unternehmen Zip2 an?","answers":["Online-Plattform für Musik","Online-Plattform für Lokalanzeigen","Online-Plattform für Bücher"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":16,"article":"Die Karriere von Frauen in der Führungsetage ist ein Trend, der sich in den letzten Jahren kontinuierlich entwickelt hat. Laut einer Studie des Harvard-Business-Reviews sind mittlerweile fast 30 % aller CEO-Frauen in der Forbes-Liste zu finden. Dieser Anstieg ist auf die Zunahme von Frauen im akademischen Bereich zurückzuführen, die sich mehr und mehr für Führungspositionen interessieren.","questions":[{"question":"Welche Studie hat festgestellt, dass fast 30 % aller CEO-Frauen in der Forbes-Liste zu finden sind?","answers":["Harvard-Business-Review","Forbes-Liste","Studie des Fraueninstituts"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum ist die Zahl von Frauen in Führungspositionen gestiegen?","answers":["Weil mehr Männer studieren","Weil Frauen weniger interessiert sind","Weil Frauen im akademischen Bereich eine Zunahme verzeichnet haben"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welcher Trend hat sich in den letzten Jahren kontinuierlich entwickelt?","answers":["Anstieg von Männern in Führungspositionen","Zunahme von Frauen im akademischen Bereich","Karriere von Frauen in der Führungsetage"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":17,"article":"Die Karriere von Frauen in der Technologie ist ein immer wiederkehrendes Thema im Gespräch. Nach einer Studie von Forbes, erreichen Frauen nur 28% aller Ingenieurpositionen. Dies liegt insbesondere daran, dass sie weniger als 20% aller Stipendien für technische Studien erhalten. Eine Gruppe von Frauen, die sich gegen diese Tendenzen stellt, ist die Initiative \"Girls Who Code\". Sie bietet kostenlose Computerkurse an Schulen und verfolgt das Ziel, Mädchen und junge Frauen zu inspirieren, ihre Interessen an der Informatik zu entwickeln.","questions":[{"question":"Wie viel Prozent aller Ingenieurpositionen erreichen Frauen nach einer Studie von Forbes?","answers":["20%","28%","50%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Prozent aller Stipendien für technische Studien erhalten Frauen nach einer Studie von Forbes?","answers":["15%","20%","80%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Ziel verfolgt die Initiative 'Girls Who Code'?","answers":["Mädchen und junge Frauen zu ängsten","Mädchen und junge Frauen zu inspirieren, ihre Interessen an der Informatik zu entwickeln","Mädchen und junge Frauen zu ignorieren"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":18,"article":"Die Karriereentwicklung von Frauen in der Wirtschaft ist ein wichtiger Aspekt der Gleichstellung von Geschlechterrechten. Laut einer Studie des Internationalen Arbeitsbüros (ILO) haben Frauen heute 40% aller Führungspositionen inne, aber es gibt immer noch eine Kluft zwischen männlichen und weiblichen Karriereweegen. Im Jahr 2019 waren die meisten Führungskräfte in den USA Männer, obwohl Frauen einen höheren Abschluss erreichten. Dieser Trend kann auf verschiedene Gründe zurückgeführt werden, wie zum Beispiel die fehlende Unterstützung von Vorgesetzten oder die Erwartungen an Frauen in Bezug auf ihre Familienpflichten.","questions":[{"question":"Wann waren die meisten Führungskräfte in den USA Männer?","answers":["2015","2019","2022"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum gibt es eine Kluft zwischen männlichen und weiblichen Karriereweegen?","answers":["weil Frauen weniger Abschlüsse erreichen","weil Männer mehr Unterstützung von Vorgesetzten erhalten","die fehlende Unterstützung von Vorgesetzten oder die Erwartungen an Frauen in Bezug auf ihre Familienpflichten"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viel Prozent aller Führungspositionen haben Frauen heute?","answers":["30%","40%","50%"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":19,"article":"Der weltweit führende IT-Konzern Microsoft hat kürzlich ein neues Forschungszentrum in Berlin eröffnet, um die Entwicklung von Künstlicher Intelligenz zu fördern. Das neue Zentrum soll sich auf die Forschung und Entwicklung von AI-Anwendungen konzentrieren, insbesondere im Bereich der Bilderkennung und Sprachverarbeitung. Die Investition in das neue Zentrum soll den Wachstumspotenzial deutscher Start-ups fördern und die Zusammenarbeit zwischen Unternehmen und Forschungseinrichtungen intensivieren.","questions":[{"question":"Wo hat Microsoft ein neues Forschungszentrum eröffnet?","answers":["Berlin","Frankfurt","München"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche AI-Anwendungsfelder sollen im neuen Zentrum gefördert werden?","answers":["Maschinelle Lernung und KI-Sicherheit","Bildererkennung und Sprachverarbeitung","KI-gestützte Medizin"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Ziel soll die Investition in das neue Zentrum erreichen?","answers":["die Förderung von Start-ups","die Stärkung der Zusammenarbeit zwischen Unternehmen und Forschungseinrichtungen","den Ausbau des Microsoft-Hauptquartiers"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":20,"article":"Die Karriere von Frauen in der Wirtschaft hat sich in den letzten Jahren signifikant verändert. Eine Studie ergab, dass 40 Prozent aller Führungskräfte weiblich sind. Dieser Trend wird vor allem durch die Erhöhung des Bildungsniveaus und die Verbesserung der Chancengleichheit getrieben. Ein weiterer wichtiger Faktor ist die steigende Akzeptanz von Teilzeit- und Homeoffice-Möglichkeiten, was es Frauen ermöglicht, ihre berufliche Laufbahn erfolgreich zu gestalten.","questions":[{"question":"Wie wurde der Trend der Frauen in Führungspositionen getrieben?","answers":["Erhöhung des Bildungsniveaus und Verbesserung der Chancengleichheit","Steigende Akzeptanz von Teilzeit- und Homeoffice-Möglichkeiten","Zunehmender Einfluss von Frauen auf die Wirtschaft"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Prozent aller Führungskräfte sind weiblich?","answers":["20 Prozent","30 Prozent","40 Prozent"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was ermöglicht Frauen, ihre berufliche Laufbahn erfolgreich zu gestalten?","answers":["Erhöhung des Bildungsniveaus","Steigende Akzeptanz von Teilzeit- und Homeoffice-Möglichkeiten","Verbesserung der Chancengleichheit"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":21,"article":"Die Karriere als Forscherin ist reich an Herausforderungen und Möglichkeiten. Eine der interessantesten Entdeckungen in diesem Bereich war die von Stephen Hawking vorgeschlagene Lösung des Schwarzen Lochs-Problems. Die Forschungsarbeit umfasst das Studium von Astronomie, Physik und Mathematik. Einige der bedeutendsten Errungenschaften sind die Entdeckung neuer Planeten und Sterne, wie zum Beispiel Exoplaneten.","questions":[{"question":"Wer hat die Lösung des Schwarzen Lochs-Problems vorgeschlagen?","answers":["Stephen Hawking","Albert Einstein","Isaac Newton"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Disziplinen studieren Forscherinnen im Bereich der Karriere als Forscherin?","answers":["Astronomie, Biologie, Chemie","Astronomie, Physik und Mathematik","Biologie, Chemie, Medizin"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Arten von Himmelskörpern wurden durch Forschungsarbeit entdeckt?","answers":["Mond und Sonne","Exoplaneten und Sterne","Planeten und Kometen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":22,"article":"Die Karriere von Frauen in der Wirtschaft hat sich in den letzten Jahren enorm entwickelt. Laut einer Studie der Harvard Business School haben Frauen heute mehr Möglichkeiten als je zuvor, sich beruflich zu entwickeln und erfolgreich zu sein. Ein wichtiger Faktor für diesen Fortschritt ist die steigende Zahl von Frauen an Hochschulen, die sich in Wirtschaftsfächern wie Management oder Finanzwesen ausbilden. Darüber hinaus haben viele Unternehmen ihre Diversitätsstrategien angepasst und mehr Frauen in Führungspositionen eingesetzt. Diese Entwicklungen haben dazu beigetragen, dass Frauen heute wichtige Rollen in der Wirtschaft einnehmen können.","questions":[{"question":"Was ist ein wichtiger Faktor für den Fortschritt der Karriere von Frauen in der Wirtschaft?","answers":["die steigende Zahl von Männern an Hochschulen","die steigende Zahl von Frauen an Hochschulen","die sinkende Zahl von Unternehmen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was haben viele Unternehmen angepasst?","answers":["ihre Diversitätsstrategien","ihre Karrierepläne","ihre Geschäftsideen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie haben die Entwicklungen zu einer wichtigen Rolle von Frauen in der Wirtschaft beigetragen?","answers":["durch fewer Möglichkeiten","durch mehr Möglichkeiten","durch keine Möglichkeiten"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":23,"article":"Die berufliche Entwicklung von Frauen in der Wirtschaft ist ein wichtiger Aspekt, um die Geschlechterkluft zu verringern. Laut einer Studie des Internationalen Instituts für Arbeitsmarktanalysen (IIZ) haben 55% aller Frauen in Deutschland einen universitären Abschluss erworben, während dies bei Männern nur 43% beträgt. Dieser Unterschied kann auf die verschiedenen Berufswegen und -möglichkeiten zurückgeführt werden. Frauen tendieren häufiger dazu, in der Gesundheits- und Bildungsbranche tätig zu sein, während Männer mehrheitlich in den Bereichen Technologie, Finanzen und Wirtschaft aktiv sind.","questions":[{"question":"Wo haben Frauen in Deutschland nach einer Studie einen höheren Abschluss erworben?","answers":["in der Gesundheits- und Bildungsbranche","in den Bereichen Technologie, Finanzen und Wirtschaft","nicht in allen Berufen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wieviel Prozent aller Frauen in Deutschland haben einen universitären Abschluss erworben?","answers":["40%","50%","55%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchen Branchen sind Männer mehrheitlich tätig?","answers":["Gesundheits- und Bildungsbranche","Technologie, Finanzen und Wirtschaft","Kunst und Kultur"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":24,"article":"Die Berufsbildungszentren haben sich in den letzten Jahren zu wichtigen Institutionen für die Aus- und Weiterbildung von Fachkräften entwickelt. Sie bieten eine Vielzahl an Kursen und Trainingsprogrammen an, die auf spezifische Branchen und Berufstätigkeiten abgestimmt sind. Durch diese Maßnahmen können Unternehmen ihre Mitarbeiter qualifikationsorientiert ausbilden und ihnen neue Fähigkeiten vermitteln. Dies kann dazu beitragen, dass die Produktivität und die Effizienz steigen und die Wettbewerbsfähigkeit verbessert wird.","questions":[{"question":"Worum entwickelten sich die Berufsbildungszentren in den letzten Jahren?","answers":["Zu wichtigen Institutionen für die Grundbildung von Jugendlichen","Zu wichtigen Institutionen für die Aus- und Weiterbildung von Fachkräften","Zu wichtigen Institutionen für die Berufsbildung von Kindern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welchen Zweck erfüllen die Kurse und Trainingsprogramme in den Berufsbildungszentren?","answers":["Die Ausbildung von Kinderarbeitern","Die Qualifikation von Mitarbeitern nach spezifischen Branchen und Berufstätigkeiten","Die Schulung von Führungskräften"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Vorteile können Unternehmen durch die Ausbildung ihrer Mitarbeiter erzielen?","answers":["Eine Steigerung der Lohnkosten","Eine Verbesserung der Wettbewerbsfähigkeit, eine Steigerung der Produktivität und Effizienz","Eine Reduzierung der Arbeitszeit"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},]